Rein Kõrwel Kuristalt kaebas ja näitas tähe ette, et Jüri Ute tema käest 9 Septembril 1888 10 rubla lainanud ja naine ilma täheta 5 rubla, kõiges 15 rubla, aga et Jaan Zirna tema lese naise kõige warandusega omale wõtnud, nõuab tema käest selle tasumist.
Jaan Zirna ei salanud wõlga aga ei taha seda maksa sest järele jäänud warandus lastele osa jaoks ära jagatud on.
Mõiste: Et Jüri Ute pärandus Jaan Zirna käes on, siis peab tema 8 päewa sees Rein Kõrweli hääks 15 rubl. ära maksma ja wõib seda iga pärija osajaost ühe tasa maha wõtta.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.R.S. a 1860 §772-774 järele.
